截至去年底，社署已登記露宿者約有1,500人，是回歸以來有紀錄最多，但未計及沒登記人數

一個社會進步還是倒退，走到街頭一看或有答案。截至去年底，社署已登記露宿者約有1,500人，是回歸以來有紀錄最多，但未計及沒登記人數，而且在武漢肺炎疫情下，逾25萬人失業。社區組織協會估計，目前全港無家者超過2,000人。

「你見到出面住嘅人係越來越多。」阿明（化名）口中的「出面」，是指「瞓街」，可以是連接尖沙嘴文化中心的行人隧道，也可以是深水埗通州街公園，或是福華街通宵營業的麥當勞，「行過仲見到好多人喺度，如果有改善，應該嗰個族群越來越少」。他曾是那族群的一員，夜宿快餐店的麥難民。
阿明在東莞工作10多年，大約3年前任職的工廠結業，不得已回流香港，卻沒地方住，惟有做麥難民。後來經社工轉介，他住過幾間政府資助的露宿者宿位，但限時進出，僅可住半年。1年多前，他改住社區組織協會「友家宿舍」，24小時開放方便他找到一份運輸工作，年已半百，暫算安穩，「過返正常生活」。
有瓦遮頭沒人想「瞓街」，但阿明發現街上的無家者，比起他3年前初次露宿街頭時增加很多，「我覺得香港係冇進步，停留咗喺度，因為冇改善到」。

「香港差好遠！」前年隨社協到台北交流的穩叔說，當地政府會派發防水的儲物袋，讓無家者存放家當並安置在艋舺公園指定地方，有保安員看守。反觀香港，各部門用盡手段趕絕無家者，把家當作垃圾，公園每天洗地4次；近年社署資助的短期宿位更是零增長，無法應付不斷累增的無家者人口。

呢班人MPF 戶口隨時都有返10萬以上，但唔拎得黎用

我自己都見越來越多露宿者

登記左有咩著數

社署指派飯增露宿者
明哥：只想佢哋有兩餐溫飽
-

政府眼中
一定係太多人派飯
至有咁多人露宿

有150000先同我講

當年登記系統有問題，無登記應該有100000個，所以而家人數係少左，社會問題解決

回歸
淪陷/97後/政權移交

但支那人一落黎就有公屋
點解訓街果個唔係佢地？